{
    "question": "Mengapa tumbuhan paku-pakuan sering disebut sporofit?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Tumbuhan paku disebut tumbuhan sporofit karena pada tumbuhan paku, fase sporofit lebih dominan dibandingkan dengan fase gametofit. Karena pada fase sporofit ini, tumbuhan paku terlihat bertumbuh.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "sporofit sporo artinya spora fito artinya tumbuhan ,jadi sporofit adalah tumbuhan penghasil spora,\u00a0sporofit dari namanya udah bisa ditebak bahwa tumbuhan paku pada awalnya berasal dari spora atau lebih tepatnya sporangium ( kotak spora) yang berkembang secara meiosis",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "psilotum-adalah-tumbuhan-paku-yang-memiliki-ciri-berikutkecuali-691",
            "question": "Psilotum adalah tumbuhan paku yang memiliki ciri berikut,KECUALI:    A.memiliki pembuluh pengangkut\r\nB.Batang berklorofil\r\nC.Menghasilkan spor\r\nD.berdaun\r\nE.mengalami metagensis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Jawaban : D. Berdaun</strong><br><br>Karena paku psilotum (paku purba) tidak memiliki daun,namun hanya memiliki profil sedangkan batangnya yang berwarna hijau memiliki berkas pembuluh walaupun hanya protostele.Gametofitnya terletak dibawah tanah yang bentuknya mirip sporofit.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-interaksi-yang-terjadi-antara-jamur-dengan-tumb-805",
            "question": "Jelaskan hubungan interaksi yang terjadi antara jamur dengan tumbuhan inang pada mikorhiza",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mikoriza merupakan sekelompok jamur yang bersimbiosis mutualisme dengan tumbuhan tingkat tinggi pada sistem perakarannya. Sehingga antara mikoriza dan akar tanaman saling menguntungkan dari segi pembagian unsur hara. Prinsip kerja dari mikoriza ini adalah menginfeksi sistem perakaran tanaman inang, memproduksi jalinan hifa secara intensif sehingga tanaman yang mengandung mikoriza tersebut akan mampu meningkatkan kapasitas dalam penyerapan unsur hara.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mikorhiza adalah jamur yang bersimbiosis dengan akar tanaman tinggi. \nMikorizha di bagi menjadi 2, yaitu ektomikorhiza dan endomikorhiza. \nEktomikorhiza adalah hifa jamur yang tumbuh di permukaan epidermis akar \ndan tidak menembus sampai bagian korteks akar, contoh nya pinus. \nSedangkan endomikorhiza adalah hifa jamur yang tumbuh menembus sampai ke\n dalam bagian korteks akar, contohnya kol dan bit.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-orang-yg-amnesia-masih-bisa-mengingat-bahasa-dan-pelajara-772",
            "question": "Mengapa orang yg amnesia masih bisa mengingat bahasa dan pelajaran yg telah dia pelajari tetapi melupakan identitas dan jati dirinya ? Jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dia terlalu berat untuk memikirkan dirinya sendiri, sehingga dia lupa dirinya, tetapi pelajaran tidak karena dia tidak terlalu dibebankan oleh pelajaran\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-introduksi-spesies-asing-dapat-bersifat-menguntungkan-ata-214",
            "question": "Mengapa introduksi spesies asing dapat bersifat menguntungkan atau merugikan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karna bisa membawa dampak buruk atau baik.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena dpt menguntungkan bagi ekosistem <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bintang-laut-echinodermata-bernapas-dengan-papula-atau-respirat-224",
            "question": "Bintang laut (Echinodermata) bernapas dengan papula atau respiratory tree. Apa pengertian papula atau respitatory tree tersebut? apa fungsinya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "papula adalah alat pernafasan bintang laut<br><br>fungsi sudah jelas sebagai lat bernafas atau melakukan respirasi<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "respiratory berasal dari kata respirasi yang artinya pernafasan.<br><br>respiratory tree secara umum terdapat pada semua makhluk hidup dalam sistem pernapasannya, dalam hal ini (bintang laut) disebut papula.<br><br>Papula keluar dari bagian tubuh bawah bintang laut, bentuk seperti pipa kecil yang berlubang digunakan untuk respirasi. selain itu papula juga berfungsi sebagai alat gerak dan untuk menempel pada bintang laut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-nama-lain-jamur-171",
            "question": "Apa nama lain jamur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nama lain jamur\u00a0fungi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-enzim-selulase-pada-hewan-ruminansia-846",
            "question": "Fungsi enzim selulase pada hewan ruminansia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Enzim selulase berfungsi untuk menguraikan polisakarida termasuk selosa <br>alami yang terdapat di dalam tubuh mereka<br><br>Semoga Membantu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-lima-ciri-utama-yang-membedakan-kingdom-plantae-dengan-k-898",
            "question": "Jelaskan lima ciri utama yang membedakan kingdom plantae dengan kingdom yang lain !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pilih sebagai solusi terbaik..<br>Ciri-ciri kingdom plantae\nStruktur tubuh multiseluler, eukariotik, memiliki sel yang sudah terspesialisasi membentuk jaringan dan organ.Mengandung klorofil a dan b serta karotenoid, menyimpan makanan dalam bentuk tepung dan memiliki dinding sel dan bahan selulosa.Melindungi perkembangan embrio dari kekeringan dengan menyuplai air dan nutrisi ke dalam struktur tubuh betina.Memiliki daur hidup berupa pergiliran keturunan (metagenesis) warna hijau yang dominan akibat kandungan pigmen klorofil yang berperan\n vital dalam proses penangkapan energi melalui fotosintesis.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-ciri-ciri-peran-dan-klasifikasi-porifera-429",
            "question": "Sebutkan ciri-ciri, peran, dan klasifikasi porifera!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ciri2 porifera:<br>tubuhnya berpori, multiseluler, tubuh porifera tidak tersusun oleh jaringan sejati, ttp dibentuk oleh sekumpulan sel2 yg tersusun longgar<br>peran:<br>kerangka dari\u00a0<em>Spongia\u00a0</em>dan\u00a0<em>Hippospongia\u00a0</em>untuk spons mandi<br>hewan\u00a0<em>Cliona\u00a0</em>dpt mengebor batu karang &amp; cangkang\u00a0<em>Mollusca\u00a0</em>yg sangat keras membantu pelapukan.<br>klasifikasi:<br>calcarea, hexactinellida, demospongiae, sclerospongiae",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-kemampuan-jamur-untuk-bereproduksi-secara-seksua-434",
            "question": "jelaskan mengapa kemampuan jamur untuk bereproduksi secara seksual dan aseksual merupakan suatu bentuk adaptasi yang menguntungkan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena reproduksi jamur secara aseksual yaitu dengan spora dapat memperbanyak jumlah keturunan jamur, daripada reproduksi seksual,dan reproduksi aseksual dapat dilakukan hanya satu induk/sendiri,dan\u00a0\u00a0hasil reproduksi aseksual tidak mejamin adanya persamaan genetik pada sel selanjutnya tetapi dapat menghasilkan keturunan terbaik.dan reproduksi secara aseksual dapat dilakukan secara kloning yaitu menggabungkan individu-individu yang memiliki DNA sama.jika secara seksual keuntungannya yaitu keturununan jamur memiliki sifat genetika yang hampir sama dengan kedua induknya tetapi tidak dapat menghasilkan keturunan terbaik selain itu melalui reproduksi seksual jamur,jamur akan menghasilkan spesies baru(hasil dari perkawinan silang) dan tentunya adaptasi jamur dipengaruhi oleh genetika penyusun induknya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}